% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\chapter{Preámbulo}
La motivación que ha originado este  ha sido, a su vez, la elección de una temática relacionada con energías renovables y la utilización de Open Data. Referente a la primera motivación, se pretende construir un proceso completo de \ac{ETL} capaz de volcar información web a una \acf{BBDD}, y dejar esta información preparada para futuros usos, como puede ser analítica visual o predictiva mediante algoritmos relacionados con el campo de Ciencia de datos.
En cuanto la segunda motivación, se pretende promover el uso de Open Data, y hacer ver a las empresas que el hecho de dejar datos abiertos favorece su explotación.